
\documentclass[12pt]{article}

% --------------------------------------------------------

\input{../preamble}

\renewcommand{\espaiAbansEtiquetaPoema}{\vspace{0ex}}
\renewcommand{\espaiAbansSeccio}{\vspace{0ex}}

% --------------------------------------------------------

\begin{document}


\begin{estrofa}

\espaiAbansEtiquetaPoema

\poema{(e 105) [32]}\\

\begin{rubrica}

CANT MORAL. III.

\end{rubrica}

\end{estrofa}


\begin{estrofa}

\numero{1} P\textsc{v}jar no pot / algu en molt valer

\numero{2} sens hauer bens / bondat, linatge gran.

\numero{3} mas la d'en mig / val mes que la restan

\numero{4} e no val molt / sens les altres hauer.

\numero{5} Per ella's fan / les dues molt prear

\numero{6} car poder val / tant com es ministrat

\numero{7} linatje val / ay tant com es honrrat

\numero{8} la valor d'hom / ho fa tot graduar.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{9} Mas no sera / l'hom sabent de sonar

\numero{10} si'n algun temps / no sona esturmen,

\numero{11} car per voler / sonar, lo nom nos pren

\numero{12} mas l'istrument / sonant be acordar.

\numero{13} Tot en axi / aquell que dins si val

\numero{14} pobre de bens / e d'auiltat linatje

\numero{15} no te'ls arreus / per mostrar son coratje

\numero{16} en la virtut / quel hauer d'hom hical.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{17} [138v] Son e seran / molts d'un altre cabal

\numero{18} hauent molts bens / e d'alta sanch valor

\numero{19} e valent poch / han la part no millor:

\numero{20} car sens l'hom bo / quant pot hauer es mal.

\numero{21} E moltes veus / ha la colpa natura

\numero{22} car fora bo / tal que valer no sab

\numero{23} ningun saber / no pot viure'n llur cap

\numero{24} sens colpa llur / de valer han fretura.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{25} Entrels estrems / al mig virtut atura

\numero{26} molt greu d'obrar / y entre pochs conegut

\numero{27} per ell saber / consegueix hom virtut

\numero{28} mas fets obrant / forans dins tal mesura.

\numero{29} Ay ta\textit{n}t es llarch / hom menys de fer llarguesa

\numero{30} com es escas / si no fall en despendre

\numero{31} vicis, virtuts / per actes s'an apendre

\numero{32} lacte's primer / apres poten\c{c}a's presa.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{33} No conquerran / virtuts per gran abtesa

\numero{34} ne les auran / poetes per llur art,

\numero{35} han les aquells / metent vicis apart

\numero{36} obrant virtuts / per Amor de bonesa.

\numero{37} Mes no dubtant / viciosa vergonya

\numero{38} mas solament / amant virtuos preu

\numero{39} el home pech / en aquest banch no seu

\numero{40} e qui es luny / lo gran delit s'alonya.

\end{estrofa}


\begin{estrofaExtra}%Extra




\begin{tornada}

\pagina{[139r]} \textit{\textsc{tornada.}}

\end{tornada}


\end{estrofaExtra}


\begin{estrofa}

\numero{41} Lir entre carts / tostemps fare ma ponya

\numero{42} que la dolor / james de mi's partesca

\numero{43} e no penseu / que mon cas enferesc\'{a}

\numero{44} car major dany / mereix ma gran vergonya.

\end{estrofa}



\begin{estrofaExtra}%Extra

\begin{final}

Fi del Cant. iij.

\end{final}

\end{estrofaExtra}



\end{document}