
\documentclass[12pt]{article}

% --------------------------------------------------------

\input{../preamble}

\renewcommand{\espaiAbansEtiquetaPoema}{\vspace{0ex}}
\renewcommand{\espaiAbansSeccio}{\vspace{0ex}}

% --------------------------------------------------------

\begin{document}


\begin{estrofa}

\espaiAbansEtiquetaPoema

\poema{(c 14) [33]}\\

\end{estrofa}


\begin{estrofa}

\numero{1} S\textsc{e}ns lo desig / de cosa desonesta

\numero{2} don ve dolor / atot, enamorat

\numero{3} [12v] visch dolorit / desijant ser amat

\numero{4} e par ho be / que nous vull deshonesta:

\numero{5} \c{c}o que mes am / de vos, es vostre seny

\numero{6} e los stats / de vostra vida casta

\numero{7} molt no deman / car mon desig no basta

\numero{8} si no en \c{c}o / que honestat, ateny.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{9} Lenteniment / en vos amar me'npeny

\numero{10} e no lo cos / ab voler deshonest

\numero{11} tiram a vos / vn amigable gest

\numero{12} ab sentir prim / qui desperta desdeny.

\numero{13} tant esta pres / lo meu enteniment

\numero{14} per molta part / del vostre que li alta

\numero{15} quem tol sentir / hem fa la carn malalta

\numero{16} d'un tal morir / que pert lo sentiment.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{17} No cessara / lo meu egual, talent

\numero{18} puix mou depart / que nos cansa nes farta

\numero{19} car, lesperit / tot lo finit, aparta

\numero{20} no es en tot / lo seu contentament.

\numero{21} de vos deman / la voluntat guanyada

\numero{22} cella qui es / en larma, infinida

\numero{23} la part d'amor / que pot esser partida

\numero{24} en lo meu cor / noy es molt esfor\c{c}ada.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{25} Si com lo foch / creix la sua flamada

\numero{26} quant li son dats / molts fusts per q\textit{ue}ls aflam

\numero{27} e lladonchs creix / e mostra maior fam

\numero{28} com pot surbir / cosa quel sie dada.

\numero{29} ne pren a mi / car ma voluntat creix

\numero{30} [13r] per los desigs / presentats en ma pensa

\numero{31} e remoguts / serial, fer offensa

\numero{32} car d'altra part / ma voluntat nos peix.

\end{estrofa}



\begin{estrofa}

\numero{33} Nou pensament / mostra quem entristex

\numero{34} quant entre gents / estich mut he pensiu

\numero{35} lla donchs amor / peix sos fills en lo niu

\numero{36} que dins mo\textit{n} cap / ha lonch temps que no dreix.

\numero{37} est, es aquell / voler, sens algun terme

\numero{38} per \c{c}o qu'amor / de mi, james nos parta

\numero{39} car l'amador / qui son voler no farta

\numero{40} nol rou d'amor / lo no cansable verme,

\end{estrofa}


\begin{estrofaExtra}%Extra




\begin{tornada}

 Toanada.\footnote{\textit{Per} Tornada.}

\end{tornada}


\end{estrofaExtra}


\begin{estrofa}

\numero{41} Plena de seny / mon enteniment ferme

\numero{42} en \c{c}o que may / amador lo ferma

\numero{43} e si fallesch / ver amor fallira

\numero{44} millor de tots / haure nom, sim conferme.

\end{estrofa}





\end{document}